[10月新番已出] SSSS.GRIDMAN 電光超人古立特 SSSS. グリッドマン 集中討論

簡介
円谷於 1993 年所推出的特攝作品，故事以電光超人與電腦病毒戰鬥作為主軸，在網路尚未普及的當時可說是較為新奇的故事主題，而本部作品的美國翻拍版本也曾在台灣電視台播出。

作品藉由在日本動畫（師）大貿易展推出的短篇動畫《電光超人古立特 boys invent great hero》為契機，官方將再度於 2018 年秋季，推出由動畫公司「TRIGGER」製作、雨宮哲執導，並且交由聲優 綠川光擔任主角配音的新作動畫《SSSS.GRIDMAN》。

CAST
響裕太：広瀬裕也
グリッドマン：緑川光
内海将：斉藤壮馬
宝多六花：宮本侑芽
新条アカネ：上田麗奈
サムライ・キャリバー：高橋良輔
マックス：小西克幸
ボラ―：悠木碧
ヴィット：松風雅也
謎の少年：鈴村健一
アレクシス・ケリヴ：稲田徹
六花ママ：新谷真弓
なみこ：三森すずこ
はっす：鬼頭明里

STAFF
スタッフ 原作：「電光超人グリッドマン」
監督：雨宮哲
脚本：長谷川圭一
グリッドマンデザイン：後藤正行（円谷プロ）
キャラクターデザイン：坂本勝
アレクシスデザイン：コヤマシゲト
怪獣デザイン：西川伸司、丸山浩、板野一郎、山口修、前田真宏、坂本勝
アシストウェポンデザイン：野中剛
ジャンクデザイン：三宮昌太
ヒロイック作画チーフ：牟田口裕基
3DCG監督：宮風慎一
3DCG制作：グラフィニカ
美術監督：渡辺幸浩（アトリエPlatz）
色彩設計：武田仁基
撮影監督：山本弥芳（グラフィニカ）
編集：吉武将人（グラフィニカ）
音楽：鷺巣詩郎
音楽制作：ポニーキャニオン
音響監督：亀山俊樹
音響効果：森川永子
ラインプロデューサー：竹内雅人
アニメーションプロデューサー：舛本和也
アニメーション制作：TRIGGER
OP主題歌 : OxT「UNION」
ED主題歌 : 内田真礼「youthful beautiful」

(C) 円谷プロ (C)2018 TRIGGER・雨宮哲／「GRIDMAN」製作委員会
TVアニメ『SSSS.GRIDMAN』公式サイト

PV1

PV2

官網

SSSS.GRIDMAN 第1話 「覚・醒」

主題曲超正

出奇地幾好睇

唔知依到有幾多個人有睇過真人版既電光超人

未睇過

日版同英文版

利申 冇追足

幾熱血

真人版有睇過，合體後好撚型

係

睇第一集時以為個聖劍大叔係衰人，茜係好人，點知掉返轉

一路睇住 Gridman 一路等依套

依套都動畫化
這不是危險警號，而是表示我要擊倒你了

睇過，但已經完全唔記得講乜
細個果陣重有電光超人既玩具

完全無睇過 有無關係洗唔洗補返

圓谷復活